訂立侮辱公職人員罪 林志偉：現在時機最佳 不是因well paid 就要被侮辱

由爭取訂立辱警罪到侮辱公職人員罪，警察員佐級協會主席林志偉接受《星島日報》專訪時表示，自一九年中反修例風波發展至今，警察的工作被妖魔化、政治化，警務人員正面對最嚴苛的執法環境，遭暴徒、滋事分子刻意侮辱、挑釁，「不是說粗言穢語咁簡單」，他促請政府把握目前最佳時機，盡快就侮辱公職人員罪立法，勿再拖拖拉拉。記者：余鳳明

林志偉舉例，台灣亦有侮辱罪，「當有公職人員在執行職務，你肆意去侮辱他，可以用侮辱公務員公署罪處理。」他爭取本地立法旨在針對有人「刻意挑釁」公職人員包括警察，而非無心之失、或一時之氣的普通市民，這很容易分辨。

他提到，無論是一貫進行交通執法，「有人犯法卻不承認，再去刁難警察」、處理遊行示威活動、最新的抗疫工作，以至被召喚到場協助其他部門處理與市民的糾紛時，警察都有機會被侮辱。

警察走在前成代罪羊

「社會瀰漫着對政府抗疫工作的不滿，對警察及其他部隊參與抗疫時，都會說粗言穢語，不滿封區，這些我理解的，是出於對社會的不滿，大家抗疫疲勞，但有些是鬧完再打，例如揮拳打向一名幫辦，在襲警前已刻意鬧不停口的，這些要處理。」他坦言，一些令市民不滿的政府措施，要警察執行，就變成代罪羔羊。同時，有其他部門執法或直接向市民提供服務時被鬧，他們處理不來就報警找幫手，事主便將矛頭轉向到場警察。

他更提出質疑，當警察代表香港執行法紀經常被人肆意侮辱，有些界別卻不讓人談論；又有法庭判決曾提出「they are well paid for it」，「這是否意味人工高的公職人員就可以給人鬧？哪法官、律政司、政府人員都好，是否就要被鬧？」他重申尊重司法制度，大家都為法治而努力，任何一個職業都應該被尊重，「不會因為我是警察，因為well paid for it（就要被侮辱）。」

政府有責任保護僱員

他形容，過去一年多香港正值多事之秋，警察正面對最嚴苛的執法環境，是立法良機，「當面對被暴徒、滋事分子刻意去侮辱，不是說粗言穢語咁簡單，說話內容的侮辱性不是常人可以接受，我覺得現在這個時間，社會發展到這一步，訂立侮辱公職人員罪，是絕對適合的時間。」

對於社會上存在反對立法聲音，他斥有人魚目混珠，並透露從與政府的正式及非正式會議上，得知政府曾經參考外國類近法例，已有初稿，「例如英國、法國、台灣、新加坡、澳洲，亦有這些法例，已經執行使用，及經過法律考驗，所以我覺得政府不要再拖拖拉拉，甚麼叫社會共識？社會永遠冇共識的，一定有兩派不同說法，最重要是看社會發展狀況。」

他在過去會議上，已要求政府交代相關實際工作進度、交出框架，對方回應會回去積極研究處理。「政府作為一個僱主，有關職安健方面，僱員在精神方面被侮辱，是否要做一些事去保護僱員？我希望在我（主席職位）任期內，侮辱公職人員罪立法可以提上立法會討論，我的目標是這樣。」

黑警死全家

推

舉台灣做例子，林志偉係想確定台灣嘅主權？搞台獨？

嗱，白衫狗侮辱市民就得，唔存在知法犯法。相反，市民嘅所謂侮辱就係犯法，因為香港市民就係賤市

收咁多糧唔俾人屌咁攞嚟做咩

呢排得閒啲又係度搞風搞雨

打工預撚左架啦

終於有份工可以大聲同人講
返工唔會比人屌

咁不如整辱罵罪喇 點解納稅人比錢班狗罵都唔撚罵得？
納稅人出邊可能有比老細屌過 依d就可以？
促進社會和諧 全部都唔可以罵人

上司一樣會屌柒你

笑撚死我

咪就係，學吓寶島咁一視同仁先係最好，而家咁樣唔對等，有得公務員屌市民冇得市民屌返轉頭

"台灣亦有侮辱罪"
台灣亦有民選總統

台灣係辱任何人都可以提告
林大總統又講啲唔講啲

立唔立法你地都係警曱

原本好好哋執法，
或者市民都可能覺得只係林奠政府衰，
但本身行為成個爛仔咁，
選擇性執法，行私刑，
同鄉黑勾結，仲點幫得落，
根本抵撚死自己攞嚟

以前學堂就係不斷比呀sir 屌，就係準備出到去都要面對依個情況

你寫做勞工法例我就服
佢又打工，我又打工，點解佢唔可以俾老細屌
我老細就可以屌我

On9

你老闆都可以屌柒你啦唔滿意咪quit囉
交稅比你出糧咪你老闆
但好地地做乜會屌柒你地姐

嘩講撚到得班狗會俾人屌咁喎

其他行業就可以俾人屌

袋香港人錢，仲要咁撚大權

食屎啦死黑警

搞咁多呢d小動作咪令人對你班狗怨氣加深
唔比屌唔通唔會嬲咩
多左衝突就真

Well paid for it

只有特權可以屌特權

台灣=外國

咁你做義工囉唔好出糧

告上司辱狗

不是粗言穢語咁簡單
咁係有幾複雜啊

都係嗰句 食屎啦死黑警

唔好偷換概念，你梗係唔係因為而被侮辱啦，你係因為做狗而比人屌啊，垃圾狗

On99 你地被侮辱唔係因為well paid
而係因為唔專業 唔值得尊重

黑社會

狗係代表忠誠呀嘛

又係你班狗自己講嘅

死賤種

即係講句野大聲d都拉得
範圍包曬所有公務員
應該成十幾萬公務員都支持

on9 仔

其實咪即係軍政府咁樣
殖民地時期你都一樣唔可以鬧日本軍隊同英國軍隊

你班狗同支那公安一撚樣，死全家都益咗你啦

支那公安邊值8k

只淮州官放火⋯⋯⋯，

幾時立侮辱服務性行業人員罪？

點解淨係公職人員先？
番工都會俾老世侮辱嫁
做服務業都會俾啲鳩客侮辱啦
照咁講... 全港人都不是well paid就可以侮辱囉

陰 d 陰 d 咁同大陸接軌

我講香港警察萬歲你咪又係嬲

政治不正確，都係用歐美舉例

出少句聲得唔得

推 大把證據 d死狗侮辱市民

又well paid 又唔洗受氣 又有冰食有免費雞 犯法又唔洗負責 就算要負責又可以減刑 仲要出糧果班敬重返佢哋
依份工不得了

侮辱市民罪呢？

你打工仔嚟架咋，洗撚對你咁好呀？

我做房署俾人屌咗老母咁多年 威脅又試過 恐嚇又試過 你班狗有槍有裝備 俾人鬧咗一年就要立法 似足啲細路仔喺學校俾人蝦搵老母幫拖

咁佢地辱罵市民又點計？係咪只許州官放火？政府真係專做埋呢d hihi 野，抵比人hi

真 佢要做唔該兩邊做 不過依家嘅香港 算吧啦

開post果位仲唔pin？

屌你老母死黑警

警察先生，幫我問候你老母吖！祝佢長命百歲！百病....吖唔係！白頭人送....吖唔係！好人一生平安！壞人就...不得好死！

屌你老母

即頭立法唔比講粗口啦

Paid?

有得揀， 直頭想炒撚哂三萬

你不是well paid所以俾人侮辱
係你仆街所以俾人侮辱
搞番清楚唔該

我返工份人工都包埋俾人鬧，幾時可以立法保障埋我？

on9，好明顯唔係因為well paid, 係因為做得衰野多先比人侮辱，你睇下有無人成日去侮辱李嘉誠

根本就係啦 任何老紀一入學堂已經俾沙展屌老尾

侮辱市民就得

只許官州放火
不許百姓點燈

咁狗屌區議員點計?

港共政府日日犯侮辱市民罪
仲要問市民拎保護費

如果比上司侮辱，可唔可以拉佢

我返工都成日俾人侮辱，
可唔可以拉我老細坐監

台灣可以選總統，DQ要公投，香港有冇?

公務員侮辱公務員咁點

如果張建宗侮辱林大總統，
係咪可以拉張建宗

林大總統想學台灣 反了反了

唔屌狗咪直接屌柒習近平同共產黨等一眾狗主

財赤三千億 現在是最佳時機減三萬人工

Well paid 果次
係話你啲同事唔好用公職去做犯罪嘅求情理由喎
比你扭曲到比人打係well paid ，cls

警察鬧市民係曱甴就得，市民鬧警察就罪大惡極

一張圖秒左條友講成大段野

屌你老味紀律部隊唔撚係要有抗壓力既？

以前公務員叫公僕，依家整到係特權階級連鬧都唔鬧得？

點解要指明『公職人員』？
即係鄭月娥譴責市民就得，市民不滿屌柒鄭月娥就唔得
咁冇天理的法例都立得『香港正式玩撚完』大家移民去吧！

林大總統請問咁幾時幫全港打工仔訂立不同行業既侮辱罪皇軍果然係特權階級

公務員有特權

唔好喊哂口話冇哂朋友呀
陣間踢場波 笑你廢又比你搭翻警署就唔好啦

屌你老母林志偉

班狗真係無腦 公墓園份糧就係包俾人屌架傻閪 唔係俾咁高人工你做乜尻
做得狗預咗俾人屌架啦 唔中意既quit左佢囉

沒錯
又屌 又打

香港人沒槍 打條毛咩

唔明屌 咪暗屌囉
你估你控制到人思想

林志偉 = 狗屎

你地班人渣，唔侮辱你侮辱邊個

台灣個個都告污蔑罪，刑事黎警察要查，基本上佢地有對比下都唔係太特別

唔駛好似依度咁一般人要自己用一千幾百萬搜証請律師告誹謗，告得成條友仲要可以走數

有車就解決到

香港人唔係因為你well paid而侮辱你。

鬧你唔係因為well paid同警察
係因為你 overpaid 同黑警

黑警死全家，知法犯法正PK

香港市民無paid又要比人侮辱？

支持訂立侮辱員工罪，唔係收咗人工就要受你氣

黑警死全家
黑警冚家剷

台灣好似唔係淨係公職人員wor 係所有人都唔可以

同D五毛一樣 講黎講去都係為錢

人地就用法律條文一路一路堆砌保護自己
連登仔就好嬲好嬲..然後就沒有了

停職都可以出糧 打官司政府出錢
入到罪律政司仲可以上訴
甚至直接撤控
仲可以收片

鬧兩句都唔得

憑咩逗納稅人人工

死黑警死全家

都唔係話你well paid所以俾人侮辱, 係你班仆街勾結鄉黑, 瀨共, 對不同政見嘅人有差別對待, 暴力毆打手無寸鐵嘅人, 老人家細路, 孕婦所以俾人侮辱, 不過毅進仔唔識分

想睇公屋廢老俾房署職員告侮辱公職人員罪